\documentclass{beamer}

\usepackage[T1]{fontenc}%
\usepackage[utf8]{inputenc}%
\usepackage[main=francais,english]{babel}%

\usepackage{graphicx}%

\usepackage{url}%
\urlstyle{sf}%

\usetheme{Warsaw}%

\usepackage{listings}

\begin{document}

\title[Lancer de rayons]{Lancer de rayons \\ }

\author[J.Cabrita,C. Legrand-Lixon, A.Lequen]{Joseph Cabrita\and Clément Legrand-Lixon\and Arnaud Lequen}

\institute{ENS Rennes}

\date{12 Décembre 2017}

\begin{frame}
	\titlepage
\end{frame}

\section*{Introduction}

\begin{frame}{Introduction}
	\begin{block}{Introduction}
		\begin{itemize}
			\item Découverte par Phong 1973
			\item Moteur de rendu graphique
			\item Illusion de perspective
		\end{itemize}
	\end{block}		
\end{frame}

\section{Ray tracing}

\subsection{Principe}

\begin{frame}{Principe}
	\begin{block}{Rayons partant de la caméra}
	\begin{itemize}
	 	\item Origine : caméra
	 	\item Direction : vers un pixel de l'écran
	 	\item Couleur : blanche
	 	\item Intersection avec objet $\Rightarrow $ lumière accessible ?
	 	\item Oui : composition couleur objet et couleur lumière
	 	\item Non : couleur noire (ombre)
	 \end{itemize}
	 \end{block}
\end{frame}

\subsection{Premiers résultats}

\begin{frame}{Premiers résultats}
	\begin{block}{Affichage sans ombres}
		\begin{itemize}
			\item Intersection avec un objet (le plus proche)
			\item Nouveau rayon : du point d'intersection vers une source de lumière
			\item Ce point est éclairé $\Leftrightarrow$ le rayon n'intersecte pas d'autres objets et $v_r | n_p > 0$
			\item Composition couleur objet et couleur lumière $\Rightarrow$ couleur pixel
		\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{block}{Intersection}
\begin{itemize}
	\item Fonction $intersect$ dans $Sphere$
	\item Retourne un $Hit$ (rayon initial, pt d'intersection, normale au pt, couleur de l'objet) à partir de $send$
\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{block}{Intersections : Sphères}
	\begin{itemize}
		\item Fonction $send$ dans $Sphere$
		\item Racines de $\Vert \overrightarrow{AC} - t*\overrightarrow{u} \Vert ^ 2 = R^2 $
		\item $send$ renvoie la plus petite racine positive (sinon infini ou ombre = couleur noire) 
	\end{itemize}
\end{block}

\begin{block}{Intersections : Plans}
	\begin{itemize}
		\item Fonction $send$ dans $Plan$
		\item Recherche de l'intersection entre le rayon et le plan
		\item $send \Rightarrow$ distance pt d'intersection et origine du rayon
	\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}

\subsection{Cameras}

\begin{frame}{Cameras}
\begin{block}{Caméra orthographique}
	Caméra placée à "l'infini" $\Rightarrow$ tous les rayons sont parallèles et orthogonaux à l'écran
\end{block}

\begin{block}{Caméra perspective}
\begin{itemize}
	\item Caméra placée à distance finie $\Rightarrow$ rayons pas orthogonaux à l'écran $\Rightarrow$ effet ellipsoïdal sur les sphères
	\item Meilleure perspective qu'avec l'orthographique
\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}

\section{Eclairage}

\subsection{Normales}

\begin{frame}{Normales}
\begin{block}{Calcul}
	\begin{itemize}
		\item Sphère : $\overrightarrow{v_r} - \overrightarrow{IC}$ 
		\item Plan : produit vectoriel entre $p_1$ et $p_2$ (vecteurs de base du plan)
	\end{itemize}
\end{block}

\begin{block}{Validation}
	\begin{itemize}
	\item carte des normales
	\item Couleur attribuée à chaque normale selon sa direction
	\item Objectif : continuité des couleurs
	\end{itemize}

\end{block}
\end{frame}

\subsection{Impact de la normale sur la couleur}

\begin{frame}{Impact de la normale sur la couleur}
	\begin{block}{Calcul}
		\begin{itemize}
		\item Modèle (lambert ?)
		\item Nouvelle couleur : cos($\theta$)*couleur (avec $\theta$ l'angle entre rayon et normale)
		\end{itemize}
	\end{block}
	
	\begin{block}{Résultats}
		\begin{itemize}
		\item Validation : affichage de $draw$ dans $Scene$ (sans réflexions)
		\item Objectif : objet en perspective
		\end{itemize}
	
	\end{block}
\end{frame}

\subsection{Différentes lumières}
	
\begin{frame}{Différentes lumières}
	\begin{block}{Implémentation}
		\begin{itemize}
		\item Une lumière = une couleur et un type (0,1 ou 2)
		\item Ambiante (type 0) = éclairage uniforme de tous les objets
		\item Ponctuelle (type 1) = positionnée en un point
		\item Directionnelle (type 2) = direction d'émission
		\end{itemize}	
	\end{block}
	
	\begin{block}{Résultats}
		\begin{itemize}
		\item Chaque lumière a un impact particulier
		\item (insérer les images) 
		\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}

\section{Réflexion de Phong}

\subsection{Addition des couleurs}

\begin{frame}{Addition des couleurs}
	\begin{block}{Lumière Ambiante}
	aaa
	\end{block}
	
	\begin{block}{Lumière spéculaire}
	aaa
	\end{block}
	
	\begin{block}{Point spéculaire}
	aaa
	\end{block}
\end{frame}

\subsection{Résultats et défauts}

\begin{frame}{Résultats et défauts}
	\begin{block}{Résultats}
	ouah
	\end{block}
	\begin{block}{Défauts}
		\begin{itemize}
		\item Présence d'artefacts lumineux sur les sphères
		\item Calcul couleur $\Rightarrow$ saturation
		\item Résolution : meilleur modèle de calcul ?
		\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}

\section{Réflexion spéculaire}

\subsection{Algorithme}

\begin{frame}{Algorithme}
\begin{block}{Principe}
	\begin{itemize}
	\item Obtention du premier Hit
	\item Création rayon réfléchi au point d'intersection
	\item On poursuit jusqu'à l'infini ou profondeur maximale
	\item On fait remonter les couleurs successives
	\end{itemize}
\end{block}
\begin{block}{Coefficient spéculaire}
	\begin{itemize}
	\item Influence sur les couleurs successives 
	\item $New\_color$ = $R\_color$ + $Next\_color * cs$
	\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}

\subsection{Résultats}

\begin{frame}{Résultats}
\begin{block}{}
jolis reflets
\end{block}
\end{frame}

\section{Anti-Aliasing}

\subsection{Principe}

\begin{frame}{Principe}
\begin{block}{Description}
 \begin{itemize}
 	\item Chaque pixel divisé en 4
 	\item Rayon envoyé sur chaque partie
 	\item Moyenne des couleurs de chaque rayon
 \end{itemize}
\end{block}

\begin{block}{Résultats}
	Lissage de la figure
\end{block}
\end{frame}

\subsection{Limites}

\begin{frame}{Limites}
\begin{block}{Temps de calcul}
	
\end{block}

\begin{block}{Améliorations}
on aurait pu
\end{block}
\end{frame}

\section*{Conclusion}

\begin{frame}{Bilan}
	\begin{block}{Problèmes rencontrés}
		\begin{itemize}
		\item 
		\item 
		\end{itemize}
	\end{block}
	
	\begin{block}{A poursuivre}
		\begin{itemize}
			\item 
			\item 
		\end{itemize}
	\end{block}
\end{frame}

\end{document}
